\documentclass[11bp]{article}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}

\title{\Huge Востребованные профессии}
\author{Хотянович Алина }

\maketitle

\begin{abstract}
Сегодня, в начале третьего тысячелетия, существует множество специальностей, предлагаемых человеку обществом. Все эти профессии можно классифицировать по разным признакам: по востребованности, по популярности и по уровню оплаты. К сожалению, далеко не всегда профессии нужные и востребованные попадают в число высокооплачиваемых.
\end{abstract}

\section{Введение}

Чтобы разобраться, почему так происходит, следует задаться вопросом: что же такое востребованная профессия? Часто понятие «востребованная профессия» путают с такими понятиями, как профессия престижная и популярная. Однако это неверный подход: молодые люди, получившие весьма популярные специальности — психолог, социолог, юрист или экономист — сталкиваются обычно с большими трудностями при поиске рабочего места, поскольку рынок труда переполнен такими специалистами.

Итак, востребованной считается профессия, в которой количество рабочих мест и нуждаемость в работниках превышает количество занятых в данной специальности работников. Любая специальность, в которой существует дефицит кадров, относится к категории востребованных.

~\cite{Aleksutina N}

\section{Востребованны всегда}

\subsection{Медицинские специальности}

Существует ряд профессий, которые востребованы всегда: это специальности с высокой текучестью кадров, сложными и напряжёнными условиями труда и т. д. К таковым относятся многие медицинские специальности, в особенности среднее звено — медицинские сёстры, фельдшеры и акушеры.

\subsection{Пользуются спросом}

Не менее востребованы социальные работники, педагоги и воспитатели. Всегда пользуются спросом знатоки бухгалтерского дела, секретари и помощники руководителей, хотя и они не могут похвастаться высоким уровнем заработной платы. Как видно, востребованные, нужные и помогающие профессии далеко не всегда попадают в разряд популярных и высокооплачиваемых.

\subsection{Новые сефильности}

С началом строительного бума оказались востребованными инженеры-строители, архитекторы, сметчики и другие инженерно-технические работники. Возникли здесь и новые  специальности: агенты по работе с недвижимостью, риэлторы и другие.

\subsection{специальности в сфере информационных технологий}

Развитие IT-технологий\footnote{это всё, что связано с обработкой, хранением и передачей информации.} так же наложило свой отпечаток на общую картину рынка труда: и сегодня, и через 10 лет специалисты, работающие в сфере информационных технологий, будут пользоваться повышенным спросом: программисты, веб-дизайнеры, HTML-верстальщики и прочие работники наверняка не останутся без дела.
)~\cite{Bendukov-2008}

\begin{thebibliography}{Литература}
\bibitem{Aleksutina N}Алексютина Н. Неудача - это опыт: как выбрать профессию и пережить провал на экзаменах \newblock —- Учительская газета. - 2008. - 16 сент. 
\bibitem{Bendukov-2008}Бендюков М. А. Ступени карьеры: азбука профориентации.\LaTeX. \newblock —-  Санкт-Петербург: Речь, 2006. – 236 
\end{thebibliography}

\end{document}